Question => In welk jaar werd YouTube gelanceerd?
Answers => 2005, 2001, 2007, 2010 
Category => Wetenschap, Algemeen
Author => Tiamo
Score => 1

Question => Op 17 November gebeurde er iets raars bij OpenAI, het bedrijf achter ChatGPT. Wat?
Answers =>
De CEO werd ontslagen en vier dagen later weer aangenomen.
Twee medewerkers veranderden hun voornaam naar AI.
Ze lanceerden een nieuwe versie die té goed was en meteen werd uitgeschakeld.
Ze lanceerden per ongeluk een website met een spelfout (hopenai.com)
Category => Wetenschap, Nieuws
Comment => !De CEO wil niet zeggen waarom hij zomaar was ontslagen, maar het was "niet omdat we onveilig bezig waren met AI".
Author => Tiamo
Score => 2

Question => Geef de betekenis van dit woord: "Clinomanie"
Answers => De (ziekelijke) behoefte om altijd in je bed te blijven liggen.
Category => Literatuur
Author => Tiamo
Score => 4

Question => Geef de betekenis van dit woord: "Frisson"
Answers => Wanneer je kriebels of kippenvel krijgt als je naar (mooie) muziek luistert.
Category => Literatuur
Author => Tiamo
Score => 4

Question => Wat is de meest gedownloade app van 2023 (tot nog toe)?
Answers => Tiktok, Instagram, Facebook, WhatsApp, Telegram, Spotify, Messenger
Category => Wetenschap
Author => Tiamo
Comment => !Deze app had 672 miljoen downloads.
Score => 2

Question => Wat is het meest gedownloade spel van 2023 (tot nog toe)?
Answers => Subway Surfers, Candy Crush, Pokemon Go, Clash of Clans, Roblox, Stumble Guys
Category => Wetenschap
Comment => !Ja, Stumble Guys is gewoon een kloon van de hit Fall Guys die legaal twijfelachtig is.
Author => Tiamo
Comment => !Deze game had 304 miljoen downloads.
Score => 2

Question => Reiner Knizia is de meest wereldberoemde ontwerper van bordspellen. Hoeveel spellen heeft hij in totaal ontworpen (tot nog toe)?
Media => reiner_knizia.jpg
Answers => 700
Category => Cultuur
Comment => Je antwoord mag er maximaal 50 vanaf zitten.
Author => Tiamo
Score => 3

Question => Op 1 April dit jaar overleed de spellenmaker Klaus Teuber. Welke wereldberoemde klassieker heeft hij ontworpen?
Media => klaus_teuber.webp
Answers => Kolonisten van Catan
Category => Cultuur
Author => Tiamo
Score => 2

Question => Begin dit jaar publiceerde de FBI een bijzonder (dringend) advies. Wat was dat?
Answers =>
Iedereen moet ad blockers installeren.
Elke iPhone voor versie 10 is een gevaar en moet direct weggegooid.
Gebruik een verzonnen naam en geboortedatum bij al je accounts.
Koop geen apparaten uit China.
Zet je laptop nooit aan voordat het middag is.
Was je stekkers regelmatig met zeep.
Category => Nieuws, Wetenschap
Comment => !Criminelen gebruiken ads om virussen te verspreiden, zich voor te doen als andere bedrijven, of de je computer te misbruiken voor hun eigen rekentaken (zoals bitcoin).
Author => Tiamo
Score => 4

Question => Uit welke film komt deze soundtrack? Bonuspunt voor de juiste songtitel en componist.
Media => ?train_your_dragon.mp3, !train_your_dragon.mp4
Answers => How to Train your Dragon.
Comment => !Componist = John Powell; Titel = Test Drive
Category => Muziek
Author => Tiamo.
Score => 2

Question => Uit welke getekende kinderserie komt dit nummer?
Media => ?way_of_the_platypus.mp3, !way_of_the_platypus.mp4
Answers => Phineas & Ferb.
Category => Muziek
Author => Tiamo
Score => 3

Question => Wat is de officiële titel van het hoofddeuntje van Harry Potter? En wie is de componist?
Media => harry_potter.mp3
Answers => 
Hedwig's Theme
Harry's Theme
Dumbledore Returns
A Wizard Baby
You're A Wizard 
Rowling Rock
Gertje kom je bij me slapen
Po-Po-Po-Potterface
Category => Muziek
Author => Tiamo
Comment => !De componist is John Williams.
Score => 2

Question => Wat is het hoogste aantal zetels dat een partij ooit haalde (in de moderne Tweede Kamer)? Welke partij was dat?
Answers => PvdA met 50 zetels.
Category => Politiek
Author => Tiamo
Comment => ?Je mag er maximaal 5 vanaf zitten.
!Daarvoor hadden we maar 100 zetels en won de Liberale Unie er ooit 58.
Score => 4

Question => Tot 14 April had China al 70 jaar de grootste bevolking ter wereld. Welk land heeft die titel afgepakt?
Answers =>
India
Amerika
Rusland
Indonesië
Pakistan
Brazilië
Nigeria
Bangladesh
Category => Nieuws, Cultuur, Algemeen
Author => Tiamo
Comment => !India heeft bijna 1.5 miljard inwoners. Samen met China omvatten ze dus 1/3 van de totale wereldbevolking.
Score => 1

Question => Op 19 November werd het record verbroken voor grootste uitslag ooit in internationaal voetbal. Geef de uitslag en de twee landen.
Answers => Frankrijk 14-0 Gibraltar.
Category => Sport, Nieuws
Author => Tiamo
Comment => 1 punt voor elk juist onderdeel.
Score => 3

// @TODO: Misschien iets minder van deze samenvatting-dingen doen

Question => Welke film wordt hier slecht samengevat? 
"A lunatic enslaves candy makers, then slowly kills children in front of their parents."
Answers => Willy Wonka and the Chocolate Factory.
Category => Cultuur
Author => Tiamo
Score => 2

Question => Welke film wordt hier slecht samengevat? 
"Two royal sisters discover their problems are solved by catchy tunes and the questionable advice of a sentient snowman."
Answers => Frozen
Category => Cultuur
Author => Tiamo
Comment => Deze samenvatting komt van ChatGPT.
Score => 2

Question => Welke film wordt hier slecht samengevat? 
"A quirky romantic comedy where time travel is overshadowed by the real challenge of finding a decent wedding venue in England."
Answers => About Time
Category => Cultuur
Author => Tiamo
Comment => Deze samenvatting komt van ChatGPT.
Score => 2

Question => Welke film wordt hier slecht samengevat?
"A boy attends boarding school to prove the key to success is a weird scar and a distinct lack of adult supervision."
Answers => Harry Potter
Category => Cultuur
Author => Tiamo
Comment => Deze samenvatting komt van ChatGPT.
Score => 1

Question => Welke film wordt hier slecht samengevat?
"A kid comes out of the closet, then forces her siblings to do the same."
Answers => Narnia (The Lion, The Witch, and the Wardrobe)
Category => Cultuur
Type => OpenSingle
Author => Tiamo
Score => 2

Question => Welk programma wordt hier slecht samengevat?
"A competition where emotions rise faster than dough and you convince yourself that your creations are anywhere near as impressive as those on TV."
Answers => Great British Bake Off
Category => Cultuur
Author => Tiamo
Comment => Deze samenvatting komt van ChatGPT.
Score => 1

Question => Welke film wordt hier slecht samengevat?
"Everybody tries the ice bucket challenge."
Answers => Titanic
Category => Cultuur
Author => Tiamo
Score => 1

Question => Welke film wordt hier slecht samengevat?
"Older sister ruins younger sister's chance to appear on television and win a prize for her district."
Answers => The Hunger Games
Category => Cultuur
Author => Tiamo
Score => 3

Question => Welke film wordt hier slecht samengevat?
"Adorable trash can and flower pot force fat people to walk."
Answers => WALL-E
Category => Cultuur
Author => Tiamo
Score => 2