Question => Wat is een andere benaming voor het hondenras Teckel en waarom?
Answers => Dashond. 
Category => Wetenschap, Huisdieren
Author => Esther
Comment => !Oorspronkelijk werd dit hondenras gefokt om op dassen te jagen, in hun hol te volgen. Daarbij kwamen de korte poten, die feitelijke een erfelijke afwijking waren, goed van pas.
Score => 2

Question => Is de teckel een goede gezinshond of een jachthond?
Answers => Beiden.
Category => Wetenschap, Huisdieren
Author => Esther
Comment => !Het is een jachthond met een groot uithoudingsvermogen.
Score => 1

Question => Is de teckel een gehoorzame hond?
Answers => Niet echt.
Category => Wetenschap, Huisdieren
Author => Esther
Comment => ! Oorspronkelijk is het geen erg gehoorzame hond, maar met de nodige training en geduld kun je veel aanleren.
Score => 1

Question => Noem de drie verschillende groottes waarin de teckel voorkomt.
            Geef ook een indicatie borstomvang en gewicht (per grootte).
Answers => Standaard (35 cm; max 9 kg), Dwerg (30-35 cm; 6-7 kg), Kaninchen (30 cm; 4-5 kg)
Type => Open
Category => Wetenschap, Huisdieren
Comment => Half punt per juist onderdeel.
Author => Esther
Score => 4.5

Question => Wat is de gemiddelde leeftijd die het teckel ras kan bereiken?
Answers => Tussen de 12 en 15 jaar.
Category => Wetenschap, Huisdieren
Author => Esther
Score => 1

Question => In welke drie vormen komt de vacht van de teckel voor? 
Answers => Langharig, kortharig, ruwharig. 
Type => Open
Category => Wetenschap, Huisdieren 
Author => Esther
Comment => 1 punt per juist antwoord.
Score => 3

Question => Welke 7 verschillende vachtkleuren kan een teckel hebben?
Answers => bruin, zwart, roodbruin, willekeurig (ruwharige teckels), geelbruin-blond (ruwharige teckels), grijs, wit. 
Category => Wetenschap, Huisdieren
Type => Open
Author => Esther
Comment => Half punt per juist antwoord.
Score => 3.5

Question => Welke 2 verschillende tekeningen kan de vacht van een teckel hebben?
Answers => Tijgertekening, Stroming in de vacht.
Category => Wetenschap, Huisdieren
Type => Open
Comment => 1 punt per juist antwoord.
Author => Esther
Score => 2

Question => Noem 4 voordelen en 4 nadelen van een teckel.
Answers => Voordelen:
Kan makkelijk meegenomen worden
Kan meestal goed met andere huisdieren
Kan hoge leeftijden bereiken
Zeer trouwe en loyale hond
---
Nadelen:
Mogelijk overmatig blaffen
Gezien hun jachtdrift niet de makkelijkst opvoedbare honden
Heeft een groot jachtinstinct en houdt van jagen (vogels, egels e.d.)
Achterdochtig tegen vreemden

Category => Wetenschap, Huisdieren
Type => OpenSingle
Comment => Half punt per juist onderdeel. 
Author => Esther
Score => 4

Question => Noem 5 karakter eigenschappen van de teckel.
Answers => Mogelijke antwoorden zijn:
- Slim
- Eigenzinnig
- Alert
- Actief
- Zelfstandig
- Moedig
- Doorzetter (gefokt om zonder baas achter das aan te gaan)
- Blafgraag (wordt tijdens jacht verwacht dat hij blaft bij prooi)
- Vrolijk
- Aanhankelijk
- Niet graag alleen,
- Waaks (blaffen bij ieder onraad).
Type => OpenSingle
Category => Wetenschap, Huisdieren
Author => Esther
Comment => 1 punt per juist antwoord.
Score => 5

Question => Op welke 3 erfelijke aandoeningen heeft het teckel ras meer kans?
Answers => Hernia, Oogaandoening, Hartaandoening.
Type => Open
Comment => ! Hernia nuclei pulposi (Hernia): gescheurd bindweefsel bij tussenwervelschijven in rug.
! Mitralisklep degeneratie: aantasting hartklep waardoor hij niet meer goed kan sluiten.
! Oogproblemen: aandoening netvlies, extra haren op oogrand of staar.
Category => Wetenschap, Huisdieren
Author => Esther
Comment => 1 punt per juist antwoord.
Score => 3

Question => Noem 3 bewegingsactiviteiten die de teckel leuk vindt.
Answers => Zoeken en speuren, Spelletjes (gooien), Los rennen
Type => Open
Category => Wetenschap, Huisdieren
Author => Esther
Comment => 1 punt per juist antwoord.
Score => 3

Question => Noem 3 dingen waarop je moet letten bij activiteiten met een teckel.
Answers => 
Niet achter stuiterende ballen laten aanrennen; de vreemde draaiingen belasten rug te veel.
Aangelijnd houden in de buurt van wegen; de teckel gaat graag zijn neus achterna.
Consequent en duidelijk zijn; de teckel is eigenwijs en weet precies hoe hij zijn zin moet krijgen.
Laat je niet door zijn charmes verleiden om ongewenst gedrag door de vingers te zien.
Flink enthousiast belonen werkt goed om hem te leren wat je van hem wilt.
Je kunt ze van alles leren, maar verwacht geen strikte gehoorzaamheid. Langdurige oefeningen doen vinden ze saai.

Type => Open
Author => Esther
Category => Wetenschap, Huisdieren
Comment => 1 punt per juist antwoord.
Score => 3
